<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>习七</title><link>https://it-boyer.github.io/</link><description>最近更新的内容 on 习七</description><generator>Hugo -- iT-Boyer.github.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2024 10:16:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://it-boyer.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>商家自营销开启促销活动</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%95%86%E5%AE%B6%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 10:16:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E5%95%86%E5%AE%B6%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E8%AE%BE%E7%BD%AE/</guid><description>&lt;p&gt;美团外卖平台为商家提供了门店自营销活动。商家通过设置门店活动可以有效提升订单 量、排名，是商家自营销的有力工具。商家可以通过美团外卖商家版&amp;gt;店铺&amp;gt;活动报名&amp;gt;自营销活动，查看所有商家自营销工具。注:活动介绍排序按照新商家成长经营建议从高到低排序。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="减配送费"&gt;减配送费&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;减配送费，即帮助用户承担一部分配送费，在用户支付时，自动减去一定额度的配送费金额，从而鼓励用户下单，提高店铺单量。活动上线后用户端展示资源位如下:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-04-02_09-58-11_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-04-02%2009.56.26.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id="活动经营建议"&gt;活动经营建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;商家适用类型：所有商家&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="其它适配活动"&gt;其它适配活动&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;减配送费活动适用商家类型多样，可结合商家实际情况灵活搭配&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;配送费较高的商家，可通过该活动减低配送费&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配置的金额可在1-3元之间&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt; 备注:支持自动延期，勾选自动延期之后活动到期后按照原活动配置信息自动延期30天(支持随时取消:开通自动延期后，可以随时在我的活动-减配送费中进行关闭。)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="满减活动"&gt;满减活动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;满减活动是美团外卖为商家提供的店铺营销工具之一。商家配置满减活动，用户下单 满足条件后即可享受减免优惠。活动上线后用户端展示资源位如下:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-04-02_09-59-54_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-04-02%2009.57.20.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id="活动经营建议"&gt;活动经营建议&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;商家适用类型：所有商家&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id="其它适配活动"&gt;其它适配活动&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;与折扣商品活动无法叠加使用，商家在配置门店活动时可根据店铺实际情况灵活搭配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满减的精髓在于设置门槛和优惠力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--list-separator--&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;各档满减的目的&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;第一档:提高曝光和进店转化率，所以第一档力度要大，使用门槛要低， 满足基本顾客需求，提高进店转化率&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二档:提高下单量和客单价，所以第二档定价要价格偏高，可结合餐品，搭配一定套餐，第二档要高于套餐价格，顾客会购买更多有需要的产品进行凑单&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三档:防拆单，针对多人套餐，比如3-5人套餐，价格比单次订购合适，防止顾客下单多次&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;!--list-separator--&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;满减金额的设置&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可根据顾客消费金额选择满减额度(可以登陆外卖商家端-顾客管理-顾客分析-查看顾客的实付金额分布进行参考)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新商家:可根据店内商品的价格进行满减梯度设置。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="会员红包"&gt;会员红包&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;会员红包是美团外卖为美团外卖会员提供的一项增值服务，会员每月可领取6张*5元无门槛通用红包。目前美团会员量已超千万，活跃度高、下单量高。商家您开通会员红包后，平台将在特定场景下为商家追加补贴，升级优惠力度，用更大面额的红包吸引用户下单，助力商家在竞争中突围。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="会员红包权益"&gt;会员红包权益&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;会员通用红包可免费升级为更大面额的外卖商家红包，助力您门店用户下单转换。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;会员6张通用红包使用完后，有效期内还可自行购买规格不等的加量包权益。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="商家红包权益"&gt;商家红包权益&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;专属免费曝光位置，助力订单增长;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平台强势追加补贴，提高进店转化率;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吸引平台更优质用户，拉新+提升复购。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="活动设置路径"&gt;活动设置路径&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;美团外卖商家版APP&lt;/code&gt; &amp;ndash;&amp;gt; &lt;code&gt;店铺&lt;/code&gt; &amp;ndash;&amp;gt; &lt;code&gt;美团会员&lt;/code&gt; &amp;ndash;&amp;gt; &lt;code&gt;启活动&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商家开通美团会员红包后，可以查看活动效果数据，包括美团会员红包活动订单数、订单净收入、订单补贴支出、平均客单价、平均投入产出比。即将增加库存提醒、商圈开通会 员情况、关闭活动时提醒功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="天天神券"&gt;天天神券&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“天天神券”是美团外卖的一款C端营销工具。参与天天神券商家您可以获得真金白银补贴、千万流量曝光、节约营销成本，从而帮助商家您提高曝光，增加订单转化、提高订单。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="展示位置"&gt;展示位置&lt;/h3&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="~/hsg/it-boyer/static/ox-hugo/%20%20%202024-04-02_09-53-59_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-04-02%2009.53.10.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id="活动优势"&gt;活动优势&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;天天神券引流，平台专属页面优质流量曝光，专属资源位免费上，专属标签帮您引流。首页金刚位曝光，提升用户粘性，通过专属资源位，帮您持续引流，扩大门店订单转化。神券专属标签&amp;amp;专属页面，打造属于您的神券专区，免费帮商家吸引顾客。平台真金白银扶持优质商户，提升商家订单及收入，每月18日免费帮商家打造营销活动，节约商家营销成本。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="活动设置路径"&gt;活动设置路径&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;美团外卖商家版 -&amp;gt; 店铺 -&amp;gt; 活动报名 -&amp;gt; 流量活动 &amp;gt; 注意:天天神券活动报名规则、活动样式以城市展示为准，具体报名规则及活动详情请咨询业务经理。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="折扣商品"&gt;折扣商品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;折扣商品是美团外卖平台为外卖商家提供的营销工具。商家设置折扣商品后，用户购买指定商品可享受折扣优惠，适用于店铺推新品、爆品、促销时使用。活动上线后用户端展示资源位如下:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-04-02_10-11-00_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-04-02%2010.06.11.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id="活动经营建议"&gt;活动经营建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;商家适用类型：菜品价格较高的商家&lt;/p&gt;
&lt;h4 id="其它适配活动"&gt;其它适配活动&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;一个商品仅可参与一个活动，商家应控制店铺商品类活动的数量，搭配更多除商品类活动 以外的其它活动，活动叠加使用效果更好&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;首选高毛利餐品，这样才能在保证促销的情况下，有利可赚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;折扣活动尽量以梯度展示，如4折、6折、8折呈现，给用户更多选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;折扣餐品，具有引流作用，应首选一款价格公道，口感不错的餐品，可迅 速打开市场，赢得口碑。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="收藏有礼"&gt;收藏有礼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;收藏有礼是指当您希望顾客收藏商家店铺，可通过设置优惠券，吸引顾客收藏。当顾客收藏店铺后，商家店铺将有更多机会曝光在商家的外卖列表，提高商家复购率。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-04-02_10-07-21_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-04-02%2010.06.29.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h3 id="活动经营建议"&gt;活动经营建议&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;商家适用类型：所有商家、新商家、想要招揽新顾客的商家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅限未关注过门店的新粉丝可以参加活动，取消关注再次关注的顾客不会获得优惠券。粉丝收藏店铺后也可以与【精准营销】-【场景营销】-【粉丝 营销】结合使用，对粉丝顾客定向营销，提升目标客户的复购率。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>门店入驻流程</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E5%A4%96%E5%8D%96%E9%97%A8%E5%BA%97%E5%85%A5%E9%A9%BB%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 15:36:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%BE%8E%E5%9B%A2%E5%A4%96%E5%8D%96%E9%97%A8%E5%BA%97%E5%85%A5%E9%A9%BB%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid><description>&lt;p&gt;商家入驻是指从非外卖商家通过录入信息、审核、签约成为外卖商家的过程，入驻完成后，商家即可获得账号，在外卖平台上进行交易，该过程简称为上单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门店在入驻为外卖商家前，需要先认领，然后在认领的页面进行上单操作，录入信息、审核、签约；商家入驻完成后，如果需要修改认证信息或者重新签约，可以进入到商家详情页进行操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是商家上单的详细步骤：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="上单"&gt;①上单&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在认领的门店列表中选择需要上单的门店，点击上单，进入上单流程页，详见下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-27-25_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入基本信息"&gt;②录入基本信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，商家必须关联到一个客户，客户可以在已有客户列表中选择，也可以新建一个客户（客户新建和管理功能详见下个章节）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本信息主要包括门店的名称、品类信息、地址信息和环境信息，详见下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-28-03_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入资质信息"&gt;③录入资质信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;资质信息内容较多，包括商家的个人证件、营业执照、许可证等&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;如果该门店关联客户有多个门店，可以尝试复用已有门店资质，详见下图区域1；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;营业信息可以尝试自动录入，减少打字输入的成本，详见下图区域3；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每个需输入的信息在填写的位置都有专门的提示信息可以参考，详见下图区域4；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;资质信息提交后会上传到审核平台进行审核，审核不通过需要修改后再次提交，详见下图区域2；&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-28-55_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入门店的配送信息"&gt;④录入门店的配送信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;完成资质信息录入后，可以录入门店的配送信息，主要包括配送方式、分成比例、配送范围等信息，其中：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;配送范围以地图区域标识，可以手动调整；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以针对不同时段新增配送范围，详见下图区域1所示；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配送信息设置或修改后，会触发和商家客户的签约流程，签约后配送范围才会生效（签约流程详见客户管理模块）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;配送信息的录入过程详见下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-29-57_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入结算信息"&gt;⑤录入结算信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主要包括商家的账户信息和结算设置信息，其中：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;商家的账户信息可以尝试自动带入，详见下图区域 1；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;商家账号可以通过拍照识别录入，详见下图区域 2 及图 2 所示；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结算信息只可以设置单店商家的结算信息，多店商家的结算信息需要到 PC 系统进行设置；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结算信息设置或修改后，会触发和商家客户的签约流程，签约后结算信息才会生效（签约流程详见客户管理模块）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-30-57_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入营业信息"&gt;⑥录入营业信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;主要包括营业时间段和门店联系方，详见下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-31-37_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="录入商品信息"&gt;⑦录入商品信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可以分组录入商品信息，主要包括商品名称、分类、加个、库存等，详见下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-32-35_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id="上单状态展示"&gt;⑧上单状态展示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;信息录入完成后，可以在详情页查看门店各信息的状态，具体包括：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;资质信息审核不通过会显示驳回，点击进入详情可以查看驳回原因重新提交；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;配送信息商家取消签约或其他原因导致失败，会显示签约失败，可以进入详情页查看失败原因或重新发起签约；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结算信息商家取消签约或其他原因导致失败，会显示签约失败，可以进入详情页查看失败原因或重新发起签约；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支付合规校验不通过会显示支付合规失败，可以点击查看失败原因&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;展示效果如下图所示：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_15-33-13_image.png" width="80%"&gt;
&lt;/figure&gt;</description></item><item><title>4月商家活动促销计划</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/4%E6%9C%88%E5%95%86%E5%AE%B6%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BF%83%E9%94%80%E8%AE%A1%E5%88%92/</link><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 09:19:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/4%E6%9C%88%E5%95%86%E5%AE%B6%E6%B4%BB%E5%8A%A8%E4%BF%83%E9%94%80%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid><description>&lt;p&gt;必读人员：渠道经理、城市经理、合作商伙伴重要等级：需知晓&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="一-背景和目标"&gt;一 背景和目标&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;月初整体沟通整月零售方向的策略地图与任务地图，帮助合作商合理规划整月节奏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拉齐零售方向策略和任务的优先级、重要性，提升BD执行效率以及策略落地效果。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="二-零售策略地图一览"&gt;二 零售策略地图一览&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;四月重点策略：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;清明节活动：4.4-4.7重点做清明节的营销工作，围绕超市便利、水果、食材等核心品类，完成活动招商和城市推广&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;五一活动：4.27-5.5重点做五一的营销工作，围绕超市便利、水果、食材、美妆、3C等核心品类，完成活动招商和城市推广&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;闪购活动：
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;品类商家券招商，3月动销门店统一发作战重点追进&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水果散店需补充4月时令水果&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数码家电代理城市招商加码&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;医药活动：
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;根据过敏季、清明旅游重点场景做活动营销&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;推动本地大药房商家上线应季药品。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;供给建设：
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;完成非餐供给绩效考核目标，重点新签果切、酒水、超市便利门店。（新增酒水、非食门店）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;24小时供给与运力双推动&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仓店扩量：仓店项目进入扩量阶段，每个大区3个区域启动第2批推进工作、启动第三批8个区域仓店扩量工作 &lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_09-13-37_67a919ab650c7af4e151ab3678831c75243064.png" alt=""&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="三-营销月历"&gt;三 营销月历&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;闪购营销月历重点活动：五一大促活动时间：4月27日~5月5日&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;核心品类：假期聚会/聚餐场景：超市便利、水果、食材；假期出游/返乡场景：美妆、成人、服饰、日百、数码；&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/2024-03-31_09-15-45_%E6%88%AA%E5%B1%8F2024-03-31%2009.14.41.png"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description></item><item><title>重新定义知识库：临场发挥，不要局限于经验，要善用AI大数据</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%9A%E4%B9%89%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%BA%93/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 11:25:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%9A%E4%B9%89%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%BA%93/</guid><description>&lt;p&gt;场景演练万事先，何苦人生无彩排书到用时方恨少，古来世人阅历深万卷速食碎片化，信息爆炸日日新经验难成无系统，人如浮萍薄纸命何以成长集大成，轻重缓急拎得清学习达人责任重，方格笔记勤应用善用利器助效能，探索原则习技能随机应变解困境，临场方可稳中赢&lt;/p&gt;</description></item><item><title>爆款视频的底层逻辑</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E9%80%BB%E8%BE%91/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 12:58:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E7%9A%84%E5%BA%95%E5%B1%82%E9%80%BB%E8%BE%91/</guid><description>&lt;p&gt;从业 6 年来，我发现刚开始做短视频的人都会问一个问题，就是为什么那些制作看着特别普通的短视频能够成为爆款，而自己花了好几个小时，甚至是好几天用心创作的视频，观看者却寥寥无几呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来看一个具体的例子。就像 这个Vlog，拍摄者只是拿着手机对着自己拍，用很简单的方式去记录自己所受到的情感创伤，制作水平并不高，甚至后期字幕也可以依靠剪辑工具一键生成。与运用了专业的镜头语言、场景转换等高质量的视频相比，这条短视频看起来没有任何优势，但是它的观看量却能突破百万，留言几万条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，这种好像不用花费精力就能拍的视频，能够成为爆款的底层逻辑究竟是什么呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="01-爆款短视频的底层逻辑-用心拍的短视频为啥没人看"&gt;01 | 爆款短视频的底层逻辑：用心拍的短视频为啥没人看？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我认为是 &lt;code&gt;基本盘&lt;/code&gt; 。基本盘就像是计算机的操作系统、网络协议，你可以把它理解为是一个事物最本真的样子，是不管在什么情况下都丢不掉、夺不走的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，一个短视频能够受到欢迎的前提就是要拥有自己的基本盘，而后才是制作水平的高低。这个道理也很容易理解，我们喜欢高制作水准的好莱坞大片，但这并不妨碍工我们喜欢小成本制作但感情真挚的影视剧，因为它们都迎合了观影人群的不同审美需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理解了这一点之后，我们再重新来思考一下刚才的问题： &lt;code&gt;为什么在你眼里看似制作简单的视频内容，有时候要比制作精良的短视频更受欢迎？&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，这个问题的逻辑就是错的。当我们用“制作水平”这个维度来衡量短视频受欢迎程度的时候，那么作为对照的案例，其基本盘也需要是以制作为维度。就拿前面这个例子来说，情感向短视频之所以受到了欢迎，是因为它拥有让观众产生共鸣的基本盘，那么作为对照的案例，同样也需要是情感向的短视频，而非什么制作精不精良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以现在你理解了吗？*基本盘就是一个短视频能够成为爆款的根本，或者说不可或缺的因素。*那么接下来，我就会花两节课的时间，带你找到隐藏在那些爆款短视频背后的“基本盘”，即马斯洛需求层次理论、编程思维、稀缺价值法、改良创新法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天这节课，我们先来看看马斯洛需求层次理论、编程思维这两种理论在爆款短视频中是如何应用的，以此去看清不同内容类型的短视频能够成为爆款的决定因素，从而理解在创作时首先要考虑的着眼点是什么。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="马斯洛需求层次理论-打造爆款的底层创作方法"&gt;马斯洛需求层次理论：打造爆款的底层创作方法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个理论你应该比较熟悉，它是美国心理学家亚伯拉罕·马斯洛创造一种金字塔式的需求理论，由下至上分别是生理需求、安全需求、社交需求、尊重需求以及自我实现，分别对应了人在现实生活中不同阶段、不同时期所面临的核心诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巧妙的是，短视频事实上就是现实生活的投射，因此不同爆款内容的背后其实都对应着马斯洛原理的不同核心诉求。下面，我们就来一一解析下这五种需求和据此外延的短视频内容，以此来清晰地看透一个爆款短视频的基本盘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="生理需求"&gt;生理需求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最底层的是生理需求顾名思义它代表的是人类赖以生存的根本比如食物水呼吸、睡眠，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么在短视频领域，我们要如何去判断生理需求的应用呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，大部分的爆款短视频，其基本盘都对应着用户对这层需求的现实投射，因为 &lt;code&gt;生理需求是人通用的一种底层需求，谁也离不了&lt;/code&gt; 。举个简单的例子，各大短视频平台上最受欢迎的内容领域，一定会有美食、赚钱知识等等，它们分别对应了这层需求中的食物、生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生理需求就像是盖房子时要打造的地基、作画时要选取的底色，在短视频领域中，同样也要基于人最基本的需求进行创作，这是打造成爆款内容的基本盘之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此，当你明白了这一点之后，在创作时其实就可以先去找到能抓住所有用户生理需求层次的关键点，比如就像前面提过的美食领域，然后你再在这个已经得到过验证的创作领域上，根据自己的具体条件进行二次创新，这样你的创作就会变得比较简单和有目标参考了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="安全需求"&gt;安全需求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第二层是安全需求每个人都会本能地去避免或摆脱外界威胁以求获得安全感在马斯洛原理中，它解释为人身安全、财产安全、道德保障，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而放在短视频领域中，我们归结起来其实主要有三点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;渴望得到安全、摆脱危险，如身体健康、人身安全等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;受到保护、免除焦虑与恐惧，如母婴知识、职业成长类。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;与“失去”关联的内容，如财富理财、情感指导类。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;给你举个例子。在疫情下，我们现在出门戴口罩是一件很正常的事情，但是不正确的佩戴方式所带来的风险很大，因此有些创作者就从如何正确佩戴口罩的角度，去告诉用户别忽视一些重要细节。这样的视频也成了用户关注的热点，而其背后的底层逻辑就是人们渴望得到安全、摆脱危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里请注意一点，当你要做一个切合用户安全需求的短视频时，你需要做好 &lt;code&gt;“失去与获得的权衡”&lt;/code&gt; ，也就是这条内容对外传递的观点一定是： &lt;code&gt;如果你不重视就会失去安全，而一旦重视了就会获得安全&lt;/code&gt; 。因为这就像一枚硬币的两面，它是不可分割的。而且每个人不管在什么样的情况下，一定都正在“失去”与“拥有”，而且往往也正是因为这两方面，才会让我们感受到真实的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="社交需求"&gt;社交需求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;社交需求又可以理解为情感需求在马斯洛原理中强调的是亲情友情爱情等各种感情的诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了便于你更好地理解这层需求，这里我想引用下哲学家梁漱溟的一段话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人的一生要处理好三层关系：第一层是自己与世界的关系；第二层是自己与他人的关系；第三层是自己与自己的关系 。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;也就是说，在短视频创作中所体现的社交需求，就是用户可以通过视频所展现的情感关系，观察到自己与世界、他人与内心的关系。比如，这条爆款短视频的内容是讲述了父母为孩子做康复训练的过程：视频中，儿子的年纪似乎并不小了，但是因为需要进行康复训练，年迈的父亲佝偻着背搀扶着儿子，而母亲则是趴在地上用手挪动儿子的双脚向前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个视频一下就击中了我的内心，因为它让我看到的是我们与父母的关系，我能从视频中真实地感知到：不管孩子多大，在父母的眼中永远都是孩子，父母对孩子的爱永远都是纯粹与无私的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是利用情感需求这一基本盘来打造爆款的关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这里，我们也回过头来看看一开始举的那个例子：短视频创作者用 Vlog 的形式记录了自己的情感经历，面对镜头诉说自己内心最真实的独白。这些内容能成为爆款，就是因为它符合了马斯洛原理中的情感需求，我们能够在拍摄者所讲述的这段关系中看到自己的样子，产生共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，当你去用马斯洛原理来判断一条爆款短视频是否符合情感需求时，就可以用前面提到的这三层关系来对号入座。同样，当你在创作情感类的短视频时，你首先就要考虑清楚，你创作的内容内核可以反映出什么情感关系，然后再去思考具体的呈现形式。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="尊重需求"&gt;尊重需求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于尊重需求我们可以从内部与外部两个方面来理解:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;内部就是指自尊，代表着人渴望拥有自信、成就感、满足感等心理；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;外部就是指他人对自己的尊重，代表着人渴望得到认可、信赖，以及找到自我价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;尊重需求在短视频领域里，也可以分为这两种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是对内的，这类爆款视频会通过行为上的自我证明，比如展现过往经历等，来获取自尊、自信和成就感。像一些记录个人生活的Vlogger，如清华圆圆陪你读英语等，他们就是记录自己真实的经历，来对外传递出自己的信念、目标、梦想，从而树立自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次是对外的，这类爆款视频会通过展现一些独特的能力、优秀的成绩等，来获得外界的认可。比如说，在抖音上挑战各种难度的博主玲爷，就是这个类型的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了展现个人优势之外，在短视频内容中，尊重需求也可以是一种动态的自我展示。比如展示自己由坏到好、由幼稚到成熟，或者是自己克服困难、解决问题的过程，等等，这都是尊重需求在短视频内容中最佳的表现形态。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="自我实现需求"&gt;自我实现需求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在马斯洛原理中最后一层是自我实现需求自我实现需求其实与尊重需求有本质的区别，前者强调的是结果，也就是一定达成了自己的目标，拥有了最理想的结果；而后者则是展现一种不屈的真实，更多的是强调过程，结果并不一定是美好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有挑战自我、实现自我的需求，只不过是受困于各种原因没有实现，那么在看到了这样的短视频内容之后，其实就会唤醒最初上路的初心，因而这样以自我实现需求为基本盘的内容也就可以成为爆款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这类视频中，我们经常会看到两种类型的内容：突破自我的极限展示；不断挑战后的自我实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突破自我的极限展示主要是来自一般人所不能触及的高超才艺。比如说，展示野外生存技能的“户外平头哥”、利用生活中随处可见的物品设计出精美服装的杨杨服装设计师，他们创作的内容就属于这个类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断挑战后的自我实现，是从自我的立场出发，分享最终实现目标的心得、经验，等等。比如说减肥、健身类的短视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK，这就是马斯洛原理中的五个不同需求，以及不同需求背后对应的爆款内容类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里我还需要提醒你一点，当你去创作自己的短视频内容时，首先应该思考的是你的内容要符合马斯洛原理中哪一个需求，然后再围绕这个需求所展现的特点进行放大化的创作处理。比如，你是情感类的短视频创作者，那么每一次传递的情感要让用户感觉到，该笑的时候要开心大笑，该哭的时候要放声大哭，让用户感觉到真实可信，这就是在情感点上做放大化的处理结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来，我们再来看看另一种能够让短视频成为爆款的基本盘：编程思维。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="编程思维-利用平台的推荐算法打造爆款内容"&gt;编程思维：利用平台的推荐算法打造爆款内容&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你是做技术的，那你对“编程思维”这个词肯定很熟悉，它主要的意思就是用计算机的方式来观察和思考世界，在遇到各种问题时，可以用计算机听得懂的指令来帮助自己达成目的。但在这里，我并不是要讲如何去写代码，而是说我们要用编程思维，去识别爆款短视频背后的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，短视频创作中的编程思维具体是指什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案是要理解和掌握平台的 &lt;code&gt;“分发机制”&lt;/code&gt; 与 &lt;code&gt;“识别流程”&lt;/code&gt; ，能够 &lt;code&gt;站在机器的角度&lt;/code&gt; 来创作内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在各个短视频平台都是依靠人工智能的算法推荐，来进行内容与用户的匹配。所谓的分发机制，是指在不同平台上对于内容推荐的一套算法模式；而识别流程是指站在机器的角度创作内容，理解机器的工作流程，其大致的过程是这样的a ：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先，你在上传新内容的时候，可以添加合适的关键词、话题热点、分类标签、封面关键词，等等，让机器第一时间减少识别难度，快速推荐给更多精准的用户；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;然后，机器将你的新内容根据一些维度（用户浏览、社交关系等）分发推荐给一部分用户，通过用户的反馈来决定是否推荐给更多的人，而后吸引更多的用户流量，从而扩大流量池，你的视频也就会成为热门内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;有一些爆款短视频在发布之后的简介中，还会@一些本地的账号，目的就是为了让机器快速理解其内容与这些本地账号的粉丝相同，以此减少识别流程进行精准匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，之所以爆款短视频可以成为爆款短视频，正是因为它们满足了机器背后设置的各种门槛，才会一次次进入更大的推荐流量池，背后的底层逻辑就是来自于此。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="小结"&gt;小结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个短视频之所以能够成为爆款就是因为它具备了基本盘这节课我们从马斯洛原理和编程思维这两种理论开始，了解了不同爆款短视频背后的逻辑本质。你需要记住以下几个重点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;短视频是现实生活的投射，每个爆款短视频的背后都对应着一个底层逻辑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在马斯洛原理中，五类需求不仅代表着人在不同阶段的真实需求，同样也映射着爆款短视频的内容形式，它们是短视频创作中最不能缺少的核心要素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在短视频创作中，编程思维就是要懂得平台的“分发机制”和“识别流程”，站在机器的角度来创作内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;最后我想说的是，随着不断实践和积累，你的短视频制作水平一定会越来越高，但是如果不了解一个爆款短视频最本质的“精髓”，就容易让自己陷入到“为了创作而创作”的漩涡之中。在下节课，我们还会继续探讨稀缺价值法、改良创新法这两种隐藏在爆款短视频背后的“基本盘”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="思考题"&gt;思考题&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;请你结合今天的学习内容找找哪些爆款短视频的底层逻辑是符合马斯洛需求原理哪些是符合编程思维的？当然，你也可以讲讲学习了今天的内容后，你最大的体会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎给我留言，分享你的答案和见解。相信经过深度思考的回答，你在学习或创作短视频的时候会有更深的理解与收获。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="留言"&gt;留言&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="lisaxox"&gt;&lt;strong&gt;Lisaxox&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老师你好，分享记录自己平时的生活怎么对应到具体的需求层次里呢？另外，像抖音，微信视频号的推送机制会有不同，请问什么有系统的方法通过算法这块基本盘去提升视频的曝光吗？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 您好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是记录自己的生活，拍摄Vlog类型的短视频的话，恭喜你，其实这是对应了马斯洛原理的多层次需求，也就是说里面可以涉及到最底层的需求，也可以是最高层的自我实现需求，当然，也可以是其中的社交（情感需求）。只要你创作的每一条内容都可以具体对应其中的一个需求，就可以成为创作短视频的基本盘了。但是，拍摄Vlog记录自己的生活，最怕是流水账，最重要的是人设，这个后面的课程会具体讲到的，别担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抖音、视频号的推送机制还是不一样的，关于算法推荐这一块内容后面的课程会重点去讲述，如果还不够，我还会加课的，别着急，跟着课程一点点来。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="一步"&gt;&lt;strong&gt;一步&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在正在进行有关钢琴弹奏的短视频，好像对应需求层次中的尊重需求，但是又好像不完全符合。老师对这一类内容的创作有什么好的建议？在创作过程需要放大处理哪一方面的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你好！有关钢琴弹奏的短视频？是你通过教授别人如何弹钢琴的知识类短视频吗？如果是这一类短视频类型的话，是符合尊重需求的底层逻辑的，你通过专业的钢琴弹奏技巧赢得用户的喜爱、尊重与认可，用户通过学习弹奏钢琴知识，让自己变得越来越好，充满自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是这种类型的创作，我个人建议你刚开始多展现自己的优势之处，而且要降低用户学习的门槛。换句话说，就是用户看完你的视频之后能够上手操作，这一点一定要放大处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么呢？很简单，用户跟着你能学习到自己掌握的知识，会有特别大满足感，然后在学习的过程中也会越来越认可你。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="弥勒硕"&gt;&lt;strong&gt;弥勒硕&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id="section-2"&gt;2021-03-19&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;老师好，之前也做过很多类型的短视频，涨粉很容易，但是后期变现特别难，可能是刚开始比较好做，但是我都放弃了，我目前在做零食评测类的短视频，但是发现我涨粉特别难，播放量难突破500，点赞量只有几个，评论基本没有，更别说转发了，现在都搞的有点盲目了，我目前主做抖音头条系，抖音号是pangchao6，希望能够得到老师的指点&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 你好，我看了你的抖音号，站在我的角度上有三个问题，与你分享下：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在抖音上一直很推崇的9:16的竖屏视频，视觉体验感会很好，也会得到平台与用户的喜爱，毕竟抖音主打的就是“沉浸式”的视频体验。你为什么选择制作16:9的横屏视频？如果想要做横屏视频，可以去B站或者西瓜视频、好看视频等等，这些重度推荐横屏的短视频平台，喜欢的是长时段、重内容提供。抖音则是需要在较短时间内抓住用户注意力，虽然也支持横屏播放，但不如竖屏更受欢迎。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现在人设化很重要，最基本的要露个脸，算法推荐也会从这个维度认为你的内容真实、原创、可信，也会推荐给更多的用户。用户最后可以信赖、认可你，随着时间越久或许会忘记你创作的内容，但是会一直记住你对外传递的形象。还有，你做零食评测去解说食物好坏，用户都看不到你的表情，怎么感知到这款食物传递的味道是怎么样的？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你说自己主打的是零食评测，说实话，我不太理解这个评测存在的价值与意义。更何况你每次只是针对一些小零食尝试一下好吃不好吃，能帮助用户解决什么？能给用户带来什么？比如，我看到你发布了一个吃柚子的视频，就是自己将柚子打开，品尝了一下味道。这个内容让用户看了可以感知什么？？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在我看来，所谓评测应该是以最专业的态度去帮助用户解决在具体场景下遇到的难题。你如果去做零食评测，但是制作的内容又是以谁都能做到的方式告诉大家非常浅显的内容，用户为什么要看？平台为什么要推荐呢？我个人觉得做评测内容是很容易涨粉的，但前提是要让自己专业起来，你在评测的时候围绕一款零食好吃不好吃不能只是简单说好或不好，用户感知不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个最简单的例子。做汽车评测的创作者，为什么每一次的内容要通过多种方式，静态、动态、绕桩等等各种方式来解说，就是因为要通过多个维度、专业去解读什么是好、什么坏，它们的判断标准是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说的这三点，希望你好好想想，可以帮助你。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="大帅"&gt;&lt;strong&gt;大帅&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;通过学习本节课，明白做好短视频并不是随意的，而是有基本的底层逻辑思维的，而且是可以系统学习的，很高兴周老师开设这门课，能够跟着大神学习打造爆款短视频。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 感谢感谢。记得多做笔记、多思考、多提问、多实践。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="geek_a33d6c"&gt;&lt;strong&gt;Geek_a33d6c&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老师你好，我的新家去年装修完了，中间有很多磕磕绊绊的小插曲，虽有遗憾但总体还是自己比较满意的结果。想拍一些新家装修的短视频，分区域将一些好的成果展示出来，目标是引起有家裝需求的用户的关注，提供参考、得到认可。尝试从家裝内容上吸引一些流量。但有几个问题，麻烦老师给予答疑：1、从马斯洛需求层次分析，我开始认为我要表达的内容形式属于外在尊重需求，但是感觉又偏向自我实现，是装修心得的展示，这两个&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 你好。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如果你的创作初衷是为了通过自身的内容引起家装用户的需求，那么你必须提供的是有价值的知识输出，或者是在家装某一方面的解决方案。只有提供价值，才能赢得用户的喜爱。所以，如果你的内容是站在自我尊重需求层面，展现的内容必须是完美、优秀的一面。如果你站在自我实现需求层面，结果未必是美好的，你只是展现了自己如何家装的一个过程而已。自我尊重适合知识类内容输出方式，自我实现可以转化成真实生活的记录。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对于家装领域的内容创作，如果你不能从呈现强烈对比的方式去帮助用户解决问题，或者说不能通过前后对比的方式凸显自己的专业，那么带给用户直观、具象的价值就少了很多。另外，如果没有对比，就没有结果放大化的说法。放大化是前提有不好的一面，才会放大好的一面，如果没有对比，放大的说法也不成立。不过，还可以采用多种创作模式，比如可以围绕用户在家装面临的具体问题时，自己是如何解决的，可以真人出镜，画面搭配一些其他视频素材等等。其实，最重要的是还是能给出切实可行、具体上手、用户能明白的价值内容，一条一条给用户说清楚就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;记住，你提供有价值的内容就可以，其他的手段是辅助而已。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="莹"&gt;&lt;strong&gt;莹&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刚刚为因病去世的宠物狗狗做完了一个纪念视频。看了这篇课程，才意识到这个视频对应的是马斯洛需求层次中的亲情。我这个视频的着眼点在纪念狗狗带给我们的快乐时光，分成成长故事与第二条狗狗相处来讲。为了故事更加完整，在视频开头和结尾加上了一些内容，比如狗狗去世的情况，和最后一首关于宠物离世的小诗。目标人群主要是亲人和朋友，还有其他有狗狗的能够感同身受的朋友。我觉得从他们的反应看，他们也感受了到&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 握爪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也是一个有宠物的人，与我假可爱的猫咪陪伴十多年了，从它最小的时候就开始在一起了，真没想到一转眼它开始慢慢老去。说实话，我都害怕想象它离开的那一天，因为我们早已是一家人了。我相信养过宠物的人，对于这样的感情体会更加透彻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，我们早已将这些小精灵们当成了自己的家人。所以，很多人看到这样的视频内容也都会身同感受。在短视频内容中，越是来自内心真情实感的流露，越能打动更多的人，因为这样的情感是共同的，也是可以让自己看到自己与外界、他人的关系。所以，我们用短视频记录了一段不能遗忘的时光，在别人眼里看到的是这个世界上最暖心的一页。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="玄德是我大哥"&gt;&lt;strong&gt;玄德是我大哥&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不要想着大而全，不然谁都不讨好，还是选好一层好好创作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 一针见血&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="zhanyd"&gt;&lt;strong&gt;zhanyd&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上面那个vlog能吸引人，主要是表达了真实的感情，毫无表演的痕迹，让人产生了共鸣，属于马斯洛的社交需求层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 赞！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="我们的征途是星辰大海"&gt;&lt;strong&gt;我们的征途是星辰大海&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;听君一言，有醍醐灌顶感很高兴参加周维老师这套课程，感谢老师分享了那么好的短视频经验。目标是好好学习短视频的创作方法，能将有用的有趣的内容分享给更多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本章阅读心得：了解基本盘。有点像文章的主线，或视频的基调。原来是对应这马斯洛需求层次理论&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎加入到打造爆款短视频的学习之旅中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给你用心写下的学习心得点个赞。我一直觉得学习这件事就是要看了之后就要过一过脑子，那么看完之后写下来是最好的途径，然后再去结合自身的实际情况去实践，就是学以致用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编程思维就是站在一个平台算法推荐的角度看待短视频创作，这其中其实是有两个层面，一个是代表的是“机器”对于平台的理解，一个是“机器”对于用户的理解。所谓的机器要么是通过人找内容，要么是通过内容找人，这背后是围绕了多重复杂的交叉维度。标签只是编程思维创作的一个方面，现在内容的标签化越来越成熟了，比如相关的话题榜、兴趣榜、热点榜等等，甚至当你想要将自己的内容归结到某一个内容领域时，刚打出一个词语，平台就会自动给出相关联的很多标签，任你选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，我做了一期自我成长类的短视频内容，我为了让机器第一时间识别自己的内容，在打标签的时候输入#学习#时，在这个平台上会自动出现跟学习相关的#学习心得#、#学习感悟#、#学习笔记#等等众多标签，而且，你还会看到每个标签的热度，供你选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标签不会固定、不变，而是动态的，我们要掌握的是具备打适合标签的能力。这一点，你需要在后期的实践中不断去总结，总结出适合自己的标签选用方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然了，标签只是编程思维中很小的一个体现，还包括很多方面，后续如果有需要，我会加课详说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你学有所获！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="健身咸鱼"&gt;&lt;strong&gt;健身咸鱼&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看完之后，感觉方法很好。自己没做过短视频，视频剪辑也是一个小白，不知道做啥，先看下去再说吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 剪辑只是短视频创作中的一个环节，而且现在剪辑的门槛越来越低，很多时候只需要通过手机端的剪辑工具就可以轻松搞定。当你学习剪辑的时候，需要跟整体的创作联系起来。不过别着急，后面有专门讲剪辑的底层逻辑与避坑指南，肯定会帮到你。加油！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="opticsvalley"&gt;&lt;strong&gt;Opticsvalley&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老师您好，我自己刚刚开了一家线下的婚戒定制店，想把网上的渠道也做起来，还没有开始，主要是小红书、抖音、快手。我看了一些相关的视频，品牌号的视频主要还是美美的走品牌路线的感觉，拍一些漂亮的款式或者传统广告片那种，还有讲述爱情故事什么的（这种感觉格外吃力不讨好），感觉效果也不是很好，点赞播放都挺低的。不过像小红书平台上款式类的视频下面一般都有一些人询价，这是我感觉比较特别的；但是感觉应该&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: HI，你好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得你站在不同平台的角度去分析内容的差异，这是非常好的一点。另外，这里有个问题你可能搞混了，因为很多人也都会这样认为，没有意识到其中存在的差异化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那就是做品牌不等于就是赤裸裸去展示产品的优秀，去做高大上、有逼格的展示广告。你看到的有一些去做所谓“美美的”品牌展示内容，是因为他们之前已经在用户心中有了一定的价值基础。不管哪个行业，真正品牌的建立是先从给用户提供某一方面的价值、解决一个具体场景的问题切入，渐渐从小到大成长起来的。你可以把你想到的一些大品牌对号入座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的产品是自己创造的，想要在短视频平台上打造自己的品牌，其实你想要先想好自己的切入点是什么？也就是说你如果想要打造平价、内敛、经典风格，你用内容的方式如何去展现出来？比较难，因为如果你直接去展示自己产品有多优秀，就是直接的广告内容了。不要忘了，短视频的本质是通过内容建立创作者与用户之间的信任，有了信任，才有了交易。所以，你先要做的不是如何展示自己的产品，而是如何建立自己与用户的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立信任的方式有很多，我个人最推崇的是知识输出，帮助用户解决问题，在用户心中树立有价值的标签，然后再说自己的产品与别人的不同在哪里。请注意，品牌的建立是一个循序渐进的过程，不是通过做几次内容就能建立起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的品牌都是时间的产物，是随着你一点点对外的输出，慢慢在用户心中种下了信任与认可的种子，时间越久，信任越大。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="古月"&gt;&lt;strong&gt;古月&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不知道为什么，当看到“本质”、&amp;ldquo;底层逻辑&amp;quot;这些词眼时，就会觉得这篇文章内容应该会有所收获。看透问题的本质和底层逻辑才能解决问题。课程设计能从一开始就讲到底层逻辑，可见作者的认知水平是极高的，后面的课程应该是会更有收获&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 感谢您的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望课程能够带给你更多的帮助。遇到问题及时留言，通过提问的方式提升学习的效果！加油！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="未央"&gt;&lt;strong&gt;未央&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老师，做关于探店的中医领域视频，感觉应该是安全需求，尝试了一次探店，感觉难度有点大，老师有好的思路指导吗或者说中医有其他更好的形式输出？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 你好。如果是中医领域的话，是要归属到安全需求中的。如果是中医+探店这种形式，我个人感觉没有体现出内容的核心价值，毕竟对于中医领域来说，用户最直接的诉求可能并不是像了解有趣历史、文化一样有渴求，更多是来自带给自己更多健康方面的直接诉求。关于如何具体定位问题，建议你可以去课程中的定位篇中学习一下，尤其是二次创新实验法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我个人角度来说，做中医方面的短视频创作，最直接的还是提供价值、解决问题，其实加上探店的元素并不能给自身带来更大的加分项。因为既然你选择了安全需求领域的创作，那么就要懂得在这层需求就是如何帮助用户解决问题就可以，这是最底层的逻辑。所以，可以在围绕用户在不同场景下的需求，提供解决方案才是正确的创作途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你明白了这个核心路径之后，然后在这个路径之上加入自己的个人优势就可以了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="乐轩"&gt;&lt;strong&gt;乐轩&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;个人觉得无论是快手还是抖音或者其他短视频平台的底层逻辑都是先让机器识别出来，通过一些常用的关键词，结合自己本身的创意和思路，让系统支持你给你流量，再利用马斯洛的五个需求层次，理解用户的需求或者说痛点，从而让用户对你产生感觉，就像恋爱一样，先有认知后有感情，是吧？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 如果站在推荐机制角度来说，如今各个短视频推荐内容的机制，都是根据自身定位的侧重点，比如一个内容受欢迎的程度，一个用户在平台观看内容的行为习惯，还有他在平台与现实中的社交关系等等不同维度来推荐一条内容。之后，通过用户对于内容的有效反馈，再推入更多的流量池，而能一次次进入到更大流量池的爆款内容，背后就是遵循了最底层的马斯洛需求理论。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="yer"&gt;&lt;strong&gt;yer&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你好，情侣想记录日常，不知道应该主要围绕着美食的生理需求类拍摄，还是记录日常情感的感情需求类去拍摄，两者哪个入手好一点呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 您好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得这两类都可以入手拍摄，没有明显的区别，重点是你在这两个领域中的个人优势是什么。关于如何找到个人优势的方法，在课程定位篇中已经有了，强烈建议你按照方法自己写一次，你就会豁然开朗了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="geek_bdd0e7"&gt;&lt;strong&gt;Geek_bdd0e7&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你好，我在做亲子游戏的视频。是要把整个游戏的开心的过程呈现出来，和要捕捉到温馨的场面。请问这是属于亲情需求类吗？这种有哪些能放大的地方呢？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 您好。当我们把内容通过情感的层面传递出去时，都可以归结为情感需求，在这种需求中体现了什么样的关系。创作亲子游戏类的内容，体现的是孩子与父母之间的关系，而你将游戏中间开心的过程、温馨的场面记录下来，是一种不错的创作角度。另外，我给你一点建议，在你的内容中一定要体现出孩子通过参与一些游戏表达出快乐、可爱的一面，这样可以让很多父母感受到这种游戏带来的快乐价值，就会认可背后游戏的设置等环节。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id="a陈晶"&gt;&lt;strong&gt;A陈晶&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老师旅游景点介绍是属于自我实现类的吗？这一类的短视频怎么创作也&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;作者回复: 您好。是的，单纯来说旅游的话是一种多层次需求，也其实包括在自我实现需求中。毕竟，旅游对于每个人来说是更高层次的一种内心需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创作旅游景点的内容不是一种价值输出，而是一种伪需求，而围绕旅游景点提供某方面的用户需求、场景需求就是真需求。单纯展示景点风土人情只是内容的一个方面，不能持久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咱们的课程后面都有详细介绍，跟着学，你就能掌握创作适合自己内容的能力，加油！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>怎么持续产出高质量的短视频?</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E6%8C%81%E7%BB%AD%E4%BA%A7%E5%87%BA%E9%AB%98%E8%B4%A8%E9%87%8F%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 22:06:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E6%8C%81%E7%BB%AD%E4%BA%A7%E5%87%BA%E9%AB%98%E8%B4%A8%E9%87%8F%E7%9A%84%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91/</guid><description>&lt;p&gt;现在短视频的创作门槛越来越低，似乎每个人只要拿起手机就可以拍出一段短视频。拍短视频一夜爆火的现象当然有，但这只是个例。想要持续产出高质量的短视频，并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为这背后的原理是，当技术与工具不再成为短视频入局的门槛时，大家比拼的往往是高效、正确的创作方法，以及 &lt;code&gt;持续的自我学习能力&lt;/code&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你之前有过短视频创作的经历，我猜你肯定也遇到过以下这些问题:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;怀抱满腔的热情投入到短视频创作中，却不知道从哪里下手;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刚了解了一点，发现都是零碎的知识点，根本成不了体系，做了第一步，不知道第二步该如何办;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看了那么多短视频，感觉很容易，自己肯定要比别人强，而当真正踏入到创作这个阶段时，就发现完全是另外一回事，而且根本不知道问题在哪里。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;其实会遇到这些问题也并不奇怪，这应该是很多短视频创作者的通病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟短视频打交道这么多年，我见过太多颜值不错、能力很强，也有很好的知识背景的人，做事非常努力，但是唯独在短视频这一块，总是无法达成自己期望的目标值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为， &lt;code&gt;之所以会出现这种情况，归根结底是因为他们没有掌握短视频创作的底层能力。&lt;/code&gt; 在掌握了各大平台推出的剪辑工具技巧之外，更要注重内在产能的养成，要养成持续自我学习的能力，不断探索挖掘潜力，培养兴趣爱好，热爱生活才能发现美好的事物，带来灵感，创造想要的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，短视频创作并不像编程、算法这种硬核的专业技术知识，有科班教育和系统全面的课程帮我们从 0 开始掌握一门技能。短视频创作中的很多方法都是零散的、不统一的，需要经过总结和梳理，沉淀出一套系统的方法论，这样才能帮助我们修炼好内功，夯实知识的根基，提升短视频创作能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而要想总结出这套方法论，也没有那么轻松，你需要从头开始去实践、复盘、沉淀，投入很多的时间和精力，甚至可能需要踩很多的坑，才能摸索出一套短视频创作方法论，而这还很有可能是错误的，或者是过时的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了避免这个问题，我将过去 6 年来在短视频行业中总结的实践经验与创作方法，进行了沉淀与升级，准备在这个课程里全部分享给你。我会深入解读短视频创作的底层逻辑和方法技巧，并融合众多真实的平台案例，帮你突破短视频创作瓶颈，让你能在创作的同时具备学习的能力，真正利用切实可行的方法论去解决遇到的实际难题。而且，这种学习方法会让你具备举一反三的解决问题的能力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="我是如何规划课程的"&gt;我是如何规划课程的?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学习拍摄短视频绝对不是一蹴而就的事情，我们需要对平台、对自己建立起正确的认知，掌握拍摄、剪辑等技巧，同时学会运营和变现。根据我多年的创作经验，我把这个学习过程分为三个阶段，分别是认知阶段、实操阶段和变现阶段，如下图所示:&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/%E7%88%86%E6%AC%BE%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%9B%BE.png"&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://it-boyer.github.io/ox-hugo/%E7%88%86%E6%AC%BE%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E5%AF%BC%E5%9B%BE.png" alt=""&gt;]]&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;e64edf9 (update)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这三个学习阶段是从 0 到 1、由浅到深地掌握短视频创作能力的关键，不可偏废。根据这 个思路，我将课程主体划分为五个模块。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="导读篇"&gt;导读篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;导读篇&lt;/code&gt;:我会带你梳理清楚那些热门短视频爆火背后的底层逻辑，并结合快手、抖音等平台上一些你耳熟能详的案例，让你掌握短视频创作的精髓，能够分辨出一条内容成为爆款需要具备的关键因素，拥有一双识别爆款短视频的“火眼金睛”，为后面的知识学习打好根基。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;开篇词：短视频时代下，怎么把握好变现风口？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="定位篇"&gt;定位篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;定位篇&lt;/code&gt;:认清定位，对于短视频创作者来说非常关键，这能帮你找准正确的创作之路。因此在这个模块中，我会从个人、平台、内容、阶段等不同的维度切入，涵盖最常用的定位方法，并针对不同的定位方法，配合实际创作时会遇到的问题案例进行详细讲解。同时，为了便于你理解、把握每一种定位方法，我还会总结一些注意事项、避坑指南，帮你更加 精准地掌握知识重点。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;爆款短视频的底层逻辑：用心拍的视频为啥美人看？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爆款短视频的底层逻辑：如何轻松打造自我特色？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;精益创业法：如何快速跨过从 0 到 1 这道坎？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SWOT 法：这么明显的个人优势你为啥就是看不到？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;效用函数法：如何用量化的方式进行高效创作？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二次创作新实验法：如何打造个人的差异化定位？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平台定位：如何选择最适合自己的创作平台？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何快速找到各大短视频平台的正确切入点？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="创作篇"&gt;创作篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;创作篇&lt;/code&gt;:这个模块中，我会具体剖析如何选题、如何筛选素材、如何起标题、如何做封面、如何剪辑等重点内容，并且每一部分我都会采用可实操的方法、可参考的案例，从浅 到深一步步带你理解和掌握。在此过程中，我相信你会获得一个全新的看待问题的视角， 也能够形成正确的短视频创作习惯。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;选题：如何利用思考清单找到合适选题？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选题下：如何利用不同的内容定制合适选题？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;优劣分析法：如何快速筛选适合创作的视频素材？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;标题上：如何利用微创新巧妙找到爆款标题？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;标题下：如何用对号入座的方式抓住标题的亮点？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;视频封面上：如何快速抓住用户的注意力？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;视频封面下：如何传递最有价值的信息？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;视频剪辑：如何轻松掌握视频化剪辑的三大公式？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;效果反馈法：剪辑很容易为什么你却一直学不会？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;剪辑对比上：如何避开常规的短视频剪辑陷阱？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;剪辑对比下：如何利用剪辑技巧提升视频质量？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="运营篇"&gt;运营篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;运营篇&lt;/code&gt;:我会站在短视频运营的角度，为你详细阐述提高短视频各项数据指标的有效手段。同时，我还会根据多年的踩坑经验，告诉你怎样做是正确的、为什么这样做是正确的 方法，让你在运营中少走一些弯路。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;拉片法：用电影创作的方式学习爆款短视频运营技巧？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用户留存率：为什么粉丝很多但忠实拥趸却很少？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;点赞率上：为什么受欢迎的短视频点赞数却很少？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;点赞率下：三种方法轻松提升用户对内容的认可度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上瘾机制：为什么视频观看量很高却没人留言？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;避坑指南：为什么很多短视频帐号中途做不下去了？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id="变现篇"&gt;变现篇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;变现篇&lt;/code&gt;:俗话说授人以鱼，不如授人以渔。因此，在最后一个模块，我不会只列举短视频变现的种类，相反，我会给你讲解可执行的方法，帮你找到适合自身的变现模式，以此把握真正的赚钱之道。另外，为了防止你在变现之路上“误入歧途”，我还会针对不同的创作阶段，通过案例与总结方法的形式，让你了解什么样的变现模式需要牢牢把握，而什么样的变现模式需要缓一缓，不能着急。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;如何找到适合自己的短视频变现模式？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多元化变现：如何明确不同创作阶段的变现任务？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多内容变现：不同内容的主打变现模式是什么？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结束语：视频化时代，每个人都会找到重塑自我的机会&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总之，在课程中， &lt;code&gt;我不仅会给你讲解各种拍摄难题，还会用最容易理解的方式教会你剪辑技巧。同时，我会结合大量真实的案例，展示热门视频的套路，以及初学者最容易踩的坑。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，你要跟着我的讲解进行实操，千万不要停留在理解阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;laquo;&amp;lt; HEAD&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="抓住机会吧-短视频时代已经到来"&gt;抓住机会吧，短视频时代已经到来!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;可以说，视频将会是未来新一代的信息革命，而由视频构建的内容生态已经开启了全新的社会协同方式，并且这种社会协同带来的价值正在影响我们每一个人。下一个十年，我们将通过视频的方式和世界建立连接，而短视频就是打开这扇大门的钥匙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我希望，这个课程也能成为你连接未来的一个窗口，或者是成为你人生的转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最大的愿望，就是你通过学习这个课程，能够掌握一种学习知识的全新方法，并且借用视频化的思维和视角来提高自己的认知。当然，我更希望能帮助你在短视频的创作上跨越 从 0 到 1 的这个坎，去实现自己人生的最大价值，在职场中收获最大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，如果你在学习课程和创作短视频的过程中遇到了什么问题，非常欢迎你给我留言，我都会认真给予解答。同时，如果你身边也有喜欢短视频创作的朋友，也可以邀请他们一起学习，彼此监督、鼓励，我相信，只有在互帮互助的学习氛围内，才能提高自己的学习能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从现在起，让我们一起加油吧!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;=======&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;e64edf9 (update)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;</description></item><item><title>拍短视频可以给我们带来什么?</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E6%8B%8D%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 19:43:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AC%94%E8%AE%B0/%E6%8B%8D%E7%9F%AD%E8%A7%86%E9%A2%91%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%84/</guid><description>&lt;p&gt;一说起拍短视频的好处，我总是会想起我见证过的千千万万的小故事。故事的主角全部都是像你我一样的普通人，但是他们通过拍摄短视频，最终在人群中闪闪发亮。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="会拍短视频-是你职业发展的加分项"&gt;会拍短视频，是你职业发展的加分项&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;曾经，我在一个短视频创作者会议上认识了一位某互联网公司的工程师。看他的作品，我还以为他是职业摄影师。他告诉我说，他并不是很喜欢写代码，也不想总是加班加点儿地工作。他一直很喜欢摄影，但是却苦于没有渠道展示自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短视频兴起后，他开始尝试在业余时间拍摄自己喜欢的题材，很快就积累了数万粉丝。同时，他从一名默默无闻的小员工变成了公司的“御用摄影师”，开始为公司策划、拍摄各种宣传视频，本职收入也实现了翻倍增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这绝对不是个例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，实体店的售卖、企事业单位的宣传，都从线下转到了线上，各行各业都已经融入到视频化的大潮之中，短视频创作也成为了不可或缺的一种职业技能。越早掌握这项技能，越能尽快脱颖而出，不仅可以实现在公司内部的升职加薪，同时还可以把爱好变成副业，一生和喜欢的事情在一起。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="短视频变现-比你想象的还要简单"&gt;短视频变现，比你想象的还要简单&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;短视频变现，是这个时代非常普遍的获得收益的方式。虽说“某某网红月入数十万”的新闻距离我们太过于遥远，但是通过短视频增加收入，绝对比你想象的要容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前公司的一个同事平时很喜欢旅行，每个假期都会出门游山玩水，并且通过短视频的方式记录下来。随着慢慢耕耘，他发现自己的账号有了流量收入，还有一些设备厂商找他做广告。这些收入就像越积越多的米粒一样，让他实现了财富的快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的案例有很多很多，它们都在告诉我们，短视频变现，绝非难事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，在很多视频平台上，只要你发布的视频浏览量超过了一定的数字，你都可以收到一定的奖励金。当你的粉丝数积累到一定程度时，就会有广告商来找你，一条广告的费用可能是你好几个月的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是只有每天 996，才能有可观的收入，短视频时代给我们提供了很好的发展机会，千万别局限住自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="把生活拍下来-留住记忆"&gt;把生活拍下来，留住记忆&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在我看来，拍短视频最迷人的一点，就是可以记录生活。每个人都会匆匆老去，一瞬间，父母长了白发，孩子长大，我们需要把日常生活记下来，不是粗糙地记下来，而是让每个片刻都因为我们的独特思考，永远留存在记忆里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到这儿，我还想再给你分享一个小故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，有个用户给我们公司的公共邮箱发邮件，恰好被我看到了，邮件大概的意思是她的账号无法登录了。问题挺简单，我就让开发同事帮忙解决了，这个事情也就这么过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是没多久，我们收到了她寄来的一封感谢信和一些特产。我当时有点摸不着头脑:一个账号而已，就算挂了再重新注册也是很快的，至于这么重视吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当我看完信里的内容、翻看她的账号时，才发现这位用户是一位年轻妈妈，她发布了近千条短视频，全都是自己宝宝的成长记录。她在信里说:“从宝宝出生，我就在记录他的成长，如今宝宝三岁了，我也通过短视频记录了三年，我希望继续记录下去，等到他长大后给孩子看，这将成为我能给予孩子的最好的礼物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻，我有些泪目。一条条简短的，甚至创作手法略显拙劣的视频，就是一位母亲送给孩子最好的成长礼物。所以，有句话是这样说的:“日子被记录，日子才靠得住。”用形式的永恒去克服岁月的流逝，这就是拍短视频的意义和价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，无论你是希望摆脱日复一日为了生计疲于奔命的状态，还是希望你的人生里多一种选择、多点记录，拍短视频这件事儿，都可以帮你实现。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>老年迪斯科慢动作口令</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%BF%AA%E6%96%AF%E7%A7%91%E8%88%9E%E6%AD%A5/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 10:20:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E8%BF%AA%E6%96%AF%E7%A7%91%E8%88%9E%E6%AD%A5/</guid><description>&lt;p&gt;左脚前踩，再后踩，双手两边甩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左恰恰，右恰恰，左右左，右左右&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前点三次，手交叉，321 收，321 收&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左并步，右并步&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈步前点，后点前，迈步前点，后点前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈步后点，交叉开，左右开车，并步踩&lt;/p&gt;</description></item><item><title>重新定义晨练：开篇诗以角色为主题，激活心灵演练设计愿景</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%99%A8%E7%BB%83/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 20:46:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E9%87%8D%E6%96%B0%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%99%A8%E7%BB%83/</guid><description>&lt;p&gt;晨练开篇定基调，专注角色设愿景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康学习建社交，主角鲜明投精力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试炼七天迭代起，打怪升级通关制&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;均衡成长除恶习，效能达人造时势&lt;/p&gt;</description></item><item><title>截止时间</title><link>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%AA%E6%AD%A2%E6%97%B6%E9%97%B4/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 18:26:00 +0800</pubDate><guid>https://it-boyer.github.io/post/%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E6%88%AA%E6%AD%A2%E6%97%B6%E9%97%B4/</guid><description>&lt;p&gt;事无缓急志空谈，时不待人思易迁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以终为始布全局，要事第一行亦艰&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>